新車既n波平時其實有咩用

架車停左再落handbrake已經唔會郁，n d波互轉又要落brake, 好唔方便，塞車我都唔會入n波。

其實係唔係只係俾人拖車個陣先要入n波

N波係波箱一個空檔比佢抖下氣

拉完手掣唔使轉N波？

副偈同手掣鬥力？

利申：9 up

要既咩邊款車

唔入n波停唔到車呀

新個d好似已經唔會

歐洲車新款應該都係咁，應該係n轉d要先岩

新車真係無乜機會用到

日日會用，係N波拉手制先入P波

P波有時會唔啱牙，一定係入N拉手掣要入P

拖車？

無得彈

講真 對上架間車d波直入p用左10年個波箱都無事

10年前既技術都無問題無理由近幾年會倒退

停車踩brake手制放腳
踩brake 推落n波
起步踩brake 拍落d波放手制

咁唔清楚喇 揸開日本車N-D自己出入既 歐洲車都係有auto-hold嗰啲

揸棍波車用double clutch+heel and toe 每次轉波都入空波先

講緊自動波

學車同考車都冇教過用handbrake同N 波
考完揸左2年自動都未用過
之後轉棍好似發現新大陸咁

我架新車 Auto Hold 一定要在D波先用得
不過車主手冊有講：「如果停車時間較長，請推進P檔或N檔並啟動電子手剎」

依家的車應該唔同以前，無話傷唔傷偈。好似上面巴打有autohold既，就直情拉去n概機會都無。
我都唔記得有幾耐未用過n波

仲有係：新車會有 Start/Stop
停車基本好常自動熄火
唔多存在引擎同制動鬥力
而且依家既自動波箱，完全制動時根本同引擎detach 左

N波用黎燒下炭燒下engine?

空波踩油

而家有同步牙 細車洗鬼兩腳